\section{Ejercicio 12.23}
\subsection{Modelo}
Asumimos para este ejercicio que solo hay 2 d'ias que modelar, y que se repetir'an en el tiempo.
\subsubsection{Variables}
Decidimos utilizar variables booleanas para representar si una granja fue visitada en un d'ia dado.
\begin{itemize}
\item $Visit\_i\_Day\_x,  i = 1, .. ,21, x = 1,2$
\end{itemize}
Tambi'en utilizamos variables booleanas para representar si el cami'on recorri'o, sin importar en que sentido, el camino entre dos de las granjas.
\begin{itemize}
\item $Tour\_i\_j\_Day\_x,  i,j = 1, .. ,21, x = 1,2 $
\end{itemize}
\subsubsection{Restricciones}
Las restricciones planteadas son las siguientes: \\
La demanda diaria entre las granjas que se visitan todos los d'ias, y las granjas que se visitan cada dos d'ias no superan los 80 mil litros cada d'ia.\\
Sean $Demand_i$ los coeficientes de la demanda de la granja $i$ dados en el enunciado del problema, con $i= 1,..,21$
\begin{itemize}
\item $\sum_{j=1}^{21} Demand_i * Visit\_i\_Day\_x \leq 80$ donde $x = 1,2$
\end{itemize}
La suma de todos los Tours que llegan a una granja en un d'ia sumado a la cantidad de tours que salen de esa granja ese d'ia suman 2 * (1 si fue visitada, 0 sino). Es decir, si se llega a una granja en un determinado d'ia (pues se la visita), tambi'en se debe partir de ella hacia otra granja.
\begin{itemize}
\item $ \sum_{j = 1}^{i-1} Tour\_j\_i\_Day\_x + \sum_{j=i+1}^{21} Tour\_i\_j\_Day\_x = 2 * Visit\_i\_Day\_x$ donde $x = 1,2 $
\end{itemize}
Al comenzar a probar soluciones, las mismas empezaron a repetirse alternandose entre un d'ia y el otro. Por esta raz'on agregamos la siguiente restricci'on que establece al d'ia 1 como aquel donde se visita la primer granja a visitarse d'ia por medio: la 11.
\begin{itemize}
\item $ Visit\_11\_Day\_1 = 1$
\end{itemize}
Al correr el modelo, junto con la funci'on objetivo que ser'a descrita en la siguiente subsecci'on, se encontr'o que la soluci'on 'optima encontrada no era un grafo conexo: ten'ia ciclos. Por este motivo, en cada corrida se agreg'o una restricci'on para ir restringiendo las componentes conexas m'as peque\~nas que fueron apareciendo (restricciones de subtour). \\
No se admite que la soluci'on 'optima contenga las siguientes subcomponentes:
\begin{itemize}
\item Grajas 2, 5 y 18 para cada d'ia: $Tour\_2\_5\_i + Tour\_5\_18\_i + Tour\_2\_18\_i \leq 2$ , para i= 1,2
\item Grajas 6, 7 y 20 para cada d'ia: $Tour\_6\_7\_i + Tour\_6\_20\_i + Tour\_7\_20\_i \leq 2$ , para i= 1,2
\item Grajas 8, 9 y 21 para cada d'ia: $Tour\_8\_9\_i + Tour\_8\_21\_i + Tour\_9\_21\_i \leq 2$ , para i= 1,2
\end{itemize}
\subsubsection{Objetivo}
La funci'on objetivo en este ejercicio es minimizar el recorrido para recorrer todas las granjas de cada d'ia en la menor distancia posible. Para esto, sea $P_i$ la posici'on de la granja $i$ dado en el enunciado (por 10 millas), para $i = 1,..,21$, sea $Dist_{ij}$ la norma 2 entre los puntos $P_i$ y $P_j$, entonces queda planteada la funci'on objetivo como la minimizaci'on de:
\begin{equation}
\sum_{d=1}^{2} \sum_{i=1}^{21} \sum_{j=i+1}^{21} D_{ij} * Tour\_i\_j\_Day\_d
\end{equation}
\subsection{Soluci'on}
A continuaci'on se exponen los resultados obtenidos para el modelo presentado y su funci'on objetivo, que por simplicidad, al ser muchas variables solo se escribir'an las variables $Visit\_i\_Day_x$ y los recorridos obtenidos, que son las variables $Tour\_i\_j\_Day\_x$ que resultaron con valor 1: \\
Status = Optimal, Objective = 123.05623785349735, Variables: \\
\begin{Parallel}[v]{0.48\textwidth}{0.48\textwidth}
\ParallelLText{\noindent
$Visit\_1\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_2\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_3\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_4\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_5\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_6\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_7\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_8\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_9\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_10\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_11\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_12\_Day1 = 0.0$\\
$Visit\_13\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_14\_Day1 = 0.0$\\
$Visit\_15\_Day1 = 0.0$\\
$Visit\_16\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_17\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_18\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_19\_Day1 = 1.0$\\
$Visit\_20\_Day1 = 0.0$\\
$Visit\_21\_Day1 = 0.0$
}
\ParallelRText{\noindent
$Visit\_1\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_2\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_3\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_4\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_5\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_6\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_7\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_8\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_9\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_10\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_11\_Day2 = 0.0$\\
$Visit\_12\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_13\_Day2 = 0.0$\\
$Visit\_14\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_15\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_16\_Day2 = 0.0$\\
$Visit\_17\_Day2 = 0.0$\\
$Visit\_18\_Day2 = 0.0$\\
$Visit\_19\_Day2 = 0.0$\\
$Visit\_20\_Day2 = 1.0$\\
$Visit\_21\_Day2 = 1.0$\\
}
\end{Parallel}
Este es el resultado con los caminos que se extraen al leer las variables de los Tours que terminaron con valor 1: \\
\begin{Parallel}[v]{0.48\textwidth}{0.48\textwidth}
\ParallelLText{
Camino d'ia 1\\
$Tour\_1\_10\_Day1$\\
$Tour\_1\_17\_Day1$\\
$Tour\_2\_17\_Day1$\\
$Tour\_2\_18\_Day1$\\
$Tour\_3\_5\_Day1$\\
$Tour\_3\_19\_Day1$\\
$Tour\_4\_13\_Day1$\\
$Tour\_4\_16\_Day1$\\
$Tour\_5\_18\_Day1$\\
$Tour\_6\_7\_Day1$\\
$Tour\_6\_10\_Day1$\\
$Tour\_7\_11\_Day1$\\
$Tour\_8\_9\_Day1$\\
$Tour\_8\_13\_Day1$\\
$Tour\_9\_11\_Day1$\\
$Tour\_16\_19\_Day1$ 
}
\ParallelRText{
Camino d'ia 2\\
$Tour\_1\_2\_Day2$\\
$Tour\_1\_10\_Day2$\\
$Tour\_2\_5\_Day2$\\
$Tour\_3\_14\_Day2$\\
$Tour\_3\_15\_Day2$\\
$Tour\_4\_12\_Day2$\\
$Tour\_4\_15\_Day2$\\
$Tour\_5\_14\_Day2$\\
$Tour\_6\_10\_Day2$\\
$Tour\_6\_20\_Day2$\\
$Tour\_7\_9\_Day2$\\
$Tour\_7\_20\_Day2$\\
$Tour\_8\_12\_Day2$\\
$Tour\_8\_21\_Day2$\\
$Tour\_9\_21\_Day2$
}
\end{Parallel}